多少罪惡假國家之名而行！ 專欄作家 - 古德明

節錄

多少罪惡假國家之名而行！
專欄作家 - 古德明

美國國務院日前發表《反恐怖主義報告》，其中一節提及香港：「香港二零一九年未聞有恐怖活動，當局卻謬將市民之求民主民權稱為恐怖主義。」這樣荒謬的事，古有之矣，於今為烈也。

《三國志》卷二載：魏王曹丕篡漢，卻要美稱為「禪讓」以欺世，
。。。。。。
權奸篡位可以叫做「禪讓」，殘民自然也可以稱為「反恐」。

目前勢在必行的「香港區國安法」，其事同樣荒謬。民主國家無疑也有國家安全法，但中共所謂國，其實是黨。所以人家的國安法是防外，中共的「國安法」卻是防內；所以
。。。。。。
式禪讓騙不了時人，中共式國安也難蒙蔽國際社會。七大工業國集團六月十七日就發表聲明指出：這是假國安之名，「剝奪所有香港人的基本權利和自由」。

中共一再聲言「港區國安法可保障一國兩制」，意思則當然是「港區黨安法可取代香港原有制度」。據香港民意研究所調查，港人百分之五十認為一國兩制已變成一制。這一制之下，不少大陸常見的現象，也相繼見於香港。

首先是爹親娘親不及黨親。例如有希望聯盟成員袁彌昌者，見父親赴美國求協助港人抗暴政，就與父親「劃清界線」，上商業電台批評
。。。。。。。
暴政學生被拘捕之後，其班主任陪他會見辯護律師，然後轉作控方證人。中共口中的「封建」人倫關係，在香港正逐步瓦解。

而《香港基本法》也和《中華人民共和國憲法》一樣，完全變成虛文。《憲法》第
。。。。。。
被禁了。港人的自由，在「港區國安法」陰影之下，已和大陸人相差無幾。

小民沒有了自由，偽政府可就自由了。他們現在既可隨意嗾使黑警拘捕異議者，又可隨意舉民脂民膏以奉黨營建築商甚至書商。一切都是假國家之名，國家主席習近平萬歲萬歲萬萬歲。

古德明
專欄作家